[重開] 手機CPU(s835)對比notebook CPU(i7 8550u)測試

平台
PC (唔知咩cpu):
Arch Linux
blender 2.79

Notebook (i7 8550u):
Arch Linux
blender 2.79

Note 8 (s835):
Termux
debian
blender 2.78

方法
Download & unzip
行句command, $ blender -b bmw27_cpu.blend -x 1 -o //render -f 0

就係用note 8畫呢張圖出黎

偏差
PC頻率穩定
8550u 頭幾十秒係3.xGHz，之後穩定係2.6Ghz，粗略當2.65Ghz計
s835 頭big core頭幾分鐘係2.36GHz，不斷drop並穩定至1.34GHz，粗略當1.38Ghz計。Little core穩定係1.9Ghz

結果

依家又出一粒1000代號既cpu 專for notebook用
核心面積都比850大，頻率好似boot 到4ghz
其實整粒Intel+arm既機唔得咩，待機後台處理用arm
high performance 用intel

x86 + arm對於os黎講應該好難，但一般u + 7y一定得，係intel唔肯整

同咗m3鬥先啦 一黎打大佬

冇m3機，但有部i5 4xxx既notebook，有粒x5650 desktop同amd x2 240

ARM

X86

x86

intel整core m都冇用
x86食電冇計

限tdp就得

散熱成本高
本身粒corem同i5同價 ，搞埋散熱仲貴過i5

PISH

win10@arm 啲電咪又係一樣去得快
m$吹到可以幾日唔使叉電